(唔識計數) 想知點用simultaneous equations計呢條

Find q in terms of x1 and x2
一定要用substitution,唔可以用elimination

個答案用elimination
但好奇想知用sub點搵

其實係唔咪得

點為之substitution?
q = (w1+w2)^2 * x1 / w2^2
x2 = w2^2 q/ (w1 + w2)^2 = w1^2 *x1 / w2^2
所以 w1 = sqrt(x2/x1) * w2
q = (sqrt(x2/x1)*w2 + w2)^2 * x1 / w2^2
= (sqrt(x2/x1) + 1)^2 * x1

唔該晒
太耐冇計過數